<resources>
    <string name="app_name">Open El Espinar</string>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="select_app">Seleccione aplicación</string>
    <string name="dialog_title">Compruebe estado de la red</string>
    <string name="dialog_text">Necesita conexión a Internet para poder ver los cuadros actualizados</string>
    <string name="dialog_positive_button">Entendido</string>
    <string name="dialog_negative_button">Cancelar</string>
    <string name="dialog_download">Descargando cuadros...</string>
    <string name="dialog_error">Descarga fallida</string>
    <string name="dialog_long">La descarga se está alargando...</string>
    <string name="toast_download_cancel">Descarga cancelada. Compruebe el estado de la red</string>
    <string name="text_view_cancel">La descarga ha fallado. Compruebe el estado de la red y deslice para descargar los cuadros de nuevo</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="one">Fragment one</string>
    <string name="coming">Coming soon</string>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>
    <!--Apartado de noticias-->
    <string name="news_name">Noticias</string>
    <string name="news_tournament">Torneo</string>
    <string name="news_sport">Deporte</string>
    <string name="news_communication">Comunicación</string>
    <string name="news_did_you_know">¿Sabías que...?</string>
    <!--Apartado de ATP Challenger-->
    <string name="atp_name">ATP Challenger</string>
    <string name="atp_challenger_individual">Individual</string>
    <string name="atp_challenger_doubles">Dobles</string>
    <string name="atp_challenger_previous">Fase previa</string>
    <string name="atp_challenger_order">Orden de Juego ATP</string>
    <!--Apartado de Femenino ITF-->
    <string name="fem_name">Torneo ITF Femenino</string>
    <!--Apartado de El Torneo-->
    <string name="tournament_name">El Torneo</string>
    <string name="tournament_position">Cómo llegar</string>
    <string name="tournament_tournament_data">Datos del torneo</string>
    <string name="tournament_virtual_tour">Tour virtual</string>
    <string name="tournament_trophies">Trofeos exclusivos</string>
    <string name="tournament_contact">Contacto</string>
    <string name="tournament_info">
        Nos encontramos en Carretera de La Garganta, 40400 La Estación de El Espinar, Segovia.\n
        Puedes llegar hasta aquí en coche, autobús o tren.</string>
    <string name="tournament_how_to">Para más información visita el siguiente enlace:</string>
    <string name="tournament_how_to_bt">Turismo El Espinar</string>
    <string name="tournament_bus">En autobús con La Selpulvedana: </string>
    <string name="tournament_bus_bt">La Sepulvedana</string>
    <string name="tournament_train">En tren desde Madrid-Chamartín:</string>
    <string name="tournament_train_bt">Renfe</string>
    <string name="tournament_maps">Llévame hasta allí:</string>
    <string name="tournament_maps_bt">Google Maps</string>
    <string name="tournament_data_title">Elegido por la ATP y la ITF \'Mejor Torneo Challenger del mundo 2009\'</string>
    <string name="tournament_data_text">Total premios: 64.500 euros más hospitalidad.\n\n
        Supervisor ATP: Carl Baldwin / Poncho Ayala.\n\n
        Juez Árbitro: Víctor Gasol.\n\n
        Superficie: pista rápida (Tennislife).\n\n
        Pelota oficial: Babolat.\n\n
        Cuadro individual: 32 jugadores\n
        (24 por clasificación directa, 4 wild cards y 4 procedentes de la fase previa).\n\n
        Cuadro de dobles: 16 parejas\n
        (13 por clasificación directa y 3 wild cards).\n\n
        Hotel oficial: Hotel Tryp Náya \n Avda. de Venecia s/n. Urbanización Los Ángeles de San Rafael, El Espinar. Segovia.
        Lugar de celebración del torneo: Complejo deportivo municipal Open Castilla y León\n\n
        Carretera de la Garganta s/n. Estación de El Espinar. Segovia.</string>
    <string-array name="tournament_data_round">
        <item>INDIVIDUALES</item>
        <item>Campeón</item>
        <item>Finalista</item>
        <item>Semifinalista</item>
        <item>Cuartofinalista</item>
        <item>2ª ronda</item>
        <item>1ª ronda</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tournament_data_round_double">
        <item>DOBLES</item>
        <item>Campeón</item>
        <item>Finalista</item>
        <item>Semifinalista</item>
        <item>Cuartofinalista</item>
        <item>1ª ronda</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tournament_data_points">
        <item>PUNTUACIÓN ATP</item>
        <item>100 puntos</item>
        <item>60 puntos</item>
        <item>35 puntos</item>
        <item>18 puntos</item>
        <item>8 puntos</item>
        <item>0 puntos</item>
        <item>Total</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tournament_data_points_double">
        <item>PUNTUACIÓN ATP</item>
        <item>100 puntos</item>
        <item>60 puntos</item>
        <item>35 puntos</item>
        <item>18 puntos</item>
        <item>8 puntos</item>
        <item>Total</item>
    </string-array>
    <string-array name="tournament_data_prize">
        <item>PREMIO</item>
        <item>9200€</item>
        <item>5400€</item>
        <item>3250€</item>
        <item>1850€</item>
        <item>1100€</item>
        <item>660€</item>
        <item>21460€</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tournament_data_prize_double">
        <item>PREMIO</item>
        <item>3950€</item>
        <item>2350€</item>
        <item>1380€</item>
        <item>850€</item>
        <item>460€</item>
        <item>9990€</item>
    </string-array>
    <string name="tournament_trophies_title">Las joyas de cristal de La Granja acreditan a los campeones del ATP Challenger El Espinar</string>
    <string name="tournament_trophies_subtitle">Piezas exclusivas de la Real Fábrica segoviana para los finalistas del torneo</string>
    <string name="tournament_trophies_text1">Como desde los albores del torneo, la Fundación Centro Nacional del Vidrio de la Real Fábrica de Cristales de La Granja es la encargada de la producción de los trofeos destinados a los campeones y subcampeones del ATP Challenger Open Castilla y León Villa de El Espinar, tanto en categoría individual como en dobles.</string>
    <string name="tournament_trophies_text2">También en las nueve primeras ediciones del torneo de selecciones autonómicas, los cadetes campeones accedieron a los exclusivos vasos de cristal de La Granja.

Este único y representativo galardón del ATP Challenger segoviano es pieza exclusiva construida a partir de originales e inspiraciones del siglo XVIII.</string>
    <string name="tournament_trophies_text3">Se trata, por tanto, de reproducciones de piezas históricas pero cuyas terminaciones, tallado y decoración son exclusivas del torneo de tenis.

Trofeos elaborados, de forma absolutamente artesanal, en cristal plomo soplado a boca y tallado a la rueda, característica esencial de las manufacturas de la Real Fábrica de La Granja.</string>
    <string name="tournament_contact_open">Para contactar con el Open Castilla y León de Tenis:</string>
    <string name="tournament_contact_secretary">Secretaría del torneo (Tlf)</string>
    <string name="tournament_contact_secretary_phone">921 18 80 72</string>
    <string name="tournament_contact_office">Oficina de prensa (Tlf)</string>
    <string name="tournament_contact_office_phone">921 18 80 92</string>
    <string name="tournament_contact_before1">Para contactar con el Open Castilla y León de Tenis antes del Torneo:</string>
    <string name="tournament_contact_before2">Calle Ferraz, 49 1-D Madrid 28008</string>
    <string name="tournament_contact_before_phone">Teléfono</string>
    <string name="tournament_contact_before_phone_number">915 48 92 81</string>
    <string name="tournament_contact_before_email">E-mail</string>
    <string name="tournament_contact_before_email_address">organizacion@teniselespinar.com</string>
    <string name="tournament_contact_com">Departamento de Comunicación</string>
    <string name="tournament_contact_com_email_address">comunicacion@teniselespinar.com</string>
    <string name="tournament_contact_com_number">619 27 77 08</string>
    <!--Apartado de Historia-->
    <string name="history_name">Historia</string>
    <string name="history_stats">Estadísticas deportivas</string>
    <string name="history_players">Jugadores ilustres en el torneo</string>
    <string name="history_single">Palmarés Individual</string>
    <string name="history_doubles">Palmarés dobles</string>
    <string name="history_values">Valores del torneo</string>
    <string name="history_awards">Galadornes</string>
    <string name="history_committee">Comités</string>
    <string name="history_data_title">Datos históricos</string>
    <string name="history_data_text">
        El Open Castilla y León Villa de El Espinar es uno de los ATP Challenger más reconocidos en el mundo y uno de los de más larga vida.\n\n

En los primeros 28 años de vida del torneo espinariego han ondeado las banderas de más de 60 países de los cinco continentes, en correspondencia con los jugadores asistentes; lo que supone que casi un tercio de los estados reconocidos en el planeta han tenido representación en el ATP Challenger segoviano.\n\n

La edición de 2012 estuvo entre las seis importantes, por orden de mayor presencia de países en los 28 años de historia del torneo; siendo, además, un año especial en cuanto a la pluralidad en las últimas rondas de individual y dobles. En 2012 tomaron parte jugadores de 22 países, por las 19 naciones representadas en la edición de 2013, las 18 de 2007 y las 17 de 2008, 2006, 2005 y 2000.\n\n

En individuales, hubo ocho ediciones anteriores con presencia de jugadores de cuatro países diferentes, siendo la de 2012 la sexta en la que no hubo españoles.\n\n

Desde 1992 ha habido presencia de franceses en 13 finales, entre 2013 y 2009 de forma consecutiva (cinco subcampeones); con un total de 7 campeones y 7 subcampeones franceses, incluso una final gala al completo, la de 2004 entre Paul-Henri Mathieu y Nicolas Mahut.\n\n

También hubo final entre paraguayos en 1987.\n\n

Tres finales españolas en 1986, 1988 y 1990 (gana Emilio). Las dos primeras con presencia de ‘Pepo’ Clavet y las dos siguientes con presencia de ‘Pato’ Clavet.\n\n

Con la victoria de Donskoy en 2012, hasta 2013 (inclusive), ha habido finalistas de dieciséis países diferentes de Europa, América, Asía y Oceanía: España, Estados Unidos, Holanda, Paraguay, Argentina, Uzbekistán, Francia, Austria, República Checa, Alemania, Ucrania, Taiwan, Australia, Brasil, Eslovaquia y Rusia, por ese orden cronológico.\n\n

Y campeones de diez nacionalidades: España, Paraguay, Argentina, Francia, Austria, República Checa, Alemania, Ucrania, Eslovaquia y Rusia.\n\n

Alemania ha tenido cinco presencias en finales, con sólo una victoria, y Argentina tres, las tres fueron victorias.\n\n

Se han dado once triunfos españoles y nueve subcampeonatos.\n\n

‘Pepo’ Clavet, único español que ha ganado dos veces El Espinar. El otro con dos victorias en singles es el francés Rodolphe Gilbert.\n\n
    </string>
    <string name="history_single_title">Campeones anuales individuales</string>
    <string name="history_single_text">
        2016\n ATP Challenger: Luca Vanni (ITA) a Illya Marchenko (UCR).\n
        ITF Pro Circuit: Jessika Ponchet (FRA) a Rocío de la Torre (ESP). \n\n
        2015\n ATP Challenger: Evgeny Donskoy (FRA) a Marco Chiudinelli (SUI).\n
        ITF Pro Circuit: Rocío de la Torre (ESP) a Clothilde de Bernardi (FRA).\n\n
        2014\n Adrian Mannarino (FRA) a Adrián Menéndez (ESP).\n\n
        2013\n Pablo Carreño (ESP) a Albano Olivetti (FRA).\n\n
        2012\n Evgeny Donskoy (RUS) a Albano Olivetti (FRA).\n\n
        2011\n Karol Beck (SVK) a Gregoire Burquier (FRA).\n\n
        2010\n Daniel Gimeno-Traver (ESP) a Adrian Mannarino (FRA).\n\n
        2009\n Feliciano López (ESP) a Adrian Mannarino (FRA).\n\n
        2008\n Sergiy Stakhovsky (UKR) a Thiago Alves (BRA).\n\n
        2007\n Fernando Verdasco (ESP) a Alun Jones (AUS).\n\n
        2006\n Juan Martín Del Potro (ARG) a Benjamin Becker (ALE).\n\n
        2005\n Michael Berrer (ALE) a Yeu-Tzuoo Wang (TWN).\n\n
        2004\n Paul-Henri Mathieu (FRA) a Nicolas Mahut (FRA).\n\n
        2003\n Rafael Nadal (ESP) a Tomas Zib (CZE).\n\n
        2002\n Olivier Mutis (FRA) a Fernando Verdasco (ESP).\n\n
        2001\n Juan Ignacio Chela (ARG) a Oleg Ogorodov (UZB).\n\n
        2000\n Sergi Bruguera (ESP) a Jan Siemerink (HOL).\n\n
        1999\n Cyril Saulnier (FRA) a Sergi Bruguera (ESP).\n\n
        1998\n Radek Stepanek (CZE) a Alex Radulescu (ALE).\n\n
        1997\n Jordi Burillo (ESP) a Nicolás Escudé (FRA).\n\n
        1996\n Jerome Golmard (FRA) a Emilio Sánchez V (ESP).\n\n
        1995\n Rodolphe Gilbert (FRA) a Emilio Sánchez V (ESP).\n\n
        1994\n Rodolphe Gilbert (FRA) a Markus Zoecke (ALE).\n\n
        1993\n Alex Antonitsch (AUT) a Jordi Burillo (ESP).\n\n
        1992\n Guillaume Raoux (FRA) a Joern Renzenbrink (ALE).\n\n
        1991\n Javier Sánchez Vicario (ESP) a Francisco Montana (USA).\n\n
        1990\n Emilio Sánchez Vicario (ESP) a ‘Pato’ Clavet (ESP).\n\n
        1989\n Martín Jaite (ARG) a Sergio Casal (ESP).\n\n
        1988\n ‘Pepo’ Clavet (ESP) a ‘Pato’ Clavet (ESP).\n\n
        1987\n Víctor Pecci (PAR) a Hugo Chapacú (PAR).\n\n
        1986\n ‘Pepo’ Clavet (ESP) a Roberto Sancha (ESP).\n\n

    </string>
    <string name="history_double_title">Campeones anuales dobles</string>
    <string name="history_double_text">2016\n Purav Raja (IND) – Divij Sharan (IND)
a Akira Santillan (JAP) – Joaquín Muñoz Hernández (ESP).\n\n

2015\n Denys Molchanov (UCR) – Alexander Kudryavtsev (RUS)
a Aliaksandr Bury (BIE) – Andreas Siljestrom (SUE).\n\n

2014\n Victor Baluda (RUS) – Alexander Kudryavtsev (RUS)
a Brydan Klein (GBR) – Nikola Mektic (CRO).\n\n

2013\n Ken Skupski (GBR) – Neal Skupski (GBR)
a Mikhail Elgin (RUS) – Uladzimir Ignatik (BLR).\n\n

2012\n Stefano Ianni (ITA) – Florin Mergea (RUM)
a Konstantin Kravchuk (RUS) – Nikolaus Moser (AUT).\n\n

2011\n Johan Brunstrom (SUE) – Frederik Nielsen (DIN)
a Nicolas Mahut (FRA) – Lovro Zovko (CRO).\n\n

2010\n Thiago Alves (BRA) – Franco Ferreiro (BRA)
a Brian Battistone (USA) – Harsh Mankad (IND).\n\n

2009\n Nicolas Mahut (FRA) – Edouard Roger-Vasselin (FRA)
a Sergiy Stakhovsky (UKR) – Lovro Zovko (CRO).\n\n

2008\n Ross Hutchins (GBR) – Jim Thomas (USA)
a Jaroslav Levinsky (CZE) – Filip Polasek (SVK).\n\n

2007\n Rohan Bopanna (IND) – Aisam-Ul-Haq Qureshi (PAK)
a Michel Kratochvil (SUI) – Gilles Muller (LUX).\n\n

2006\n Paul Bacanello (AUS) – Chris Guccione (AUS)
a Johan Lanndsberg (SUE) – Filip Prpic (SUE).\n\n

2005\n Marcel Granollers (ESP) – Álex López Morón (ESP)
a Uros Vico (ITA) – Daniele Bracciali (ITA).\n\n

2004\n Igor Kunitsyn (RUS) – Vladimir Voltchkov (BLR)
a Daniel Muñoz De la Nava (ESP) – Iván Navarro (ESP).\n\n

2003\n Ota Fukarek (CZE) – Tripp Philipps (USA)
a Jean François Bachelot (FRA) – Emilio Benfele (ESP).\n\n

2002\n Tim Crichton (AUS) – Todd Perry (AUS)
a Karol Beck (SVK) – Sander Groen (HOL).\n\n

2001\n Wesley Moodie (RSA) – Shaun Rudman (RSA)
a Neville Godwin (RSA) – Marcos Ondruska (RSA).\n\n

2000\n Ashley Fischer (AUS) – Jason Weir-Smith (RSA)
a Jordan Kerr (AUS) – Damian Roberts (RSA).\n\n

1999\n Roger Federer (SUI) – Sander Groen (HOL)
a Ota Fukarek (CZE) – Alejandro Hernández (MEX).\n\n

1998\n Radek Stepanek (CZE) – Tomas Zib (CZE)
a José Antonio Conde (ESP) – Rubén Fernández (ESP).\n\n

1997\n J. Ignacio Carrasco (ESP) – Brian Eagle (USA)
a J. Cunha Silva (POR) – Nuno Marques (POR).\n\n

1996\n Emilio Sánchez Vicario (ESP) – Jordi Burillo (ESP)
a José Antonio Conde (ESP) – Nuno Marques (POR).\n\n

1995\n Rodolphe Gilbert (FRA) – Guillaume Raoux (FRA)
a Emilio Sánchez Vicario (ESP) – Sergio Casal (ESP).\n\n

1994\n Rodolphe Gilbert (FRA) – Stephan Simian (FRA)
a Emilio Sánchez Vicario (ESP) – Sergio Casal (ESP).\n\n

1993\n Mark Petchey (GBR) – Juan I. Carrasco (ESP)
a Roger Smith (BAH) – Maurice Ruah (VEN).\n\n

1992\n Mike Van den Berg (HOL) – Joos Wijnhoud (HOL)
a Nduka Odizor (NIG) – Roberto Saad (ARG).\n\n

1991\n ‘Pato’ Clavet (ESP) – Javier Sánchez Vicario (ESP)
a ‘Pepo’ Clavet (ESP) – Juan Carlos Baguena (ESP).\n\n

1990\n Fernando García Lleó (ESP) – Jesús Manteca (ESP)
a ‘Pato’ Clavet (ESP) – Javier Sánchez Vicario (ESP).\n\n

1989\n Emilio Sánchez Vicario (ESP) – Sergio Casal (ESP)
a Javier Sánchez Vicario (ESP) – ‘Pato’ Clavet (ESP).\n\n

1988\n Juan A. Rodríguez Aransay (ESP) – Hugo Chapacú (PAR)
a ‘Pepo’ Clavet (ESP) – ‘Pato’ Clavet (ESP).\n\n

1987\n Ernesto Vázquez (ESP) – Aniceto Álvarez (ESP)
a Víctor Pecci (PAR) – Hugo Chapacú (PAR).\n\n

1986\n Roberto Sancha (ESP) – Fernando Triviño (ESP)
a ‘Pato’ Clavet (ESP) – Ángel Fuentetaja (ESP).\n\n</string>
    <string name="history_awards_title">Premios y galardones</string>
    <string name="history_awards_text">
        El Open Castilla y León Villa de El Espinar fue elegido por la ATP y la ITF Mejor Torneo Challenger del Mundo en 2009.\n\n

Además, ha sido reconocido con el Premio Nacional del Deporte, versión Copa Stadium, otorgado por el Consejo Superior de Deportes en 2010.\n\n

También con la placa de bronce al Mérito Deportivo 2006, entregada por el Consejo Superior de Deportes, que adentra al torneo en la Real Orden del Mérito Deportivo de la Casa Real española.\n\n

Y con la insignia de plata al Mérito Tenístico de la Real Federación Española de Tenis.\n\n

Igualmente cuenta con distinciones concedidas por la Federación de la Prensa Deportiva de Castilla y León y por la Asociación Segoviana de la Prensa Deportiva, en 2011.\n\n

Como directora del ATP Challenger de El Espinar, Virginia Ruano, ha recibido, además, el premio especial 2011 de la Delegación de Tenis de Ávila, de la Federación de Tenis de Castilla y León.\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="history_values_title">Valores sobre los que se asienta el Torneo de El Espinar</string>
    <string-array name="history_values_titles">
        <item>El peso histórico</item>
        <item>Reconocimiento Social</item>
        <item>Portador legal y oficial del título “Internacionales de España en pista rápida”</item>
        <item>Obra y evento deportivo en posesión de la denominación oficial de “Mejor Challenger del mundo”</item>
        <item>El torneo de El Espinar es “Marca de excelencia” nacional e internacional</item>
        <item>El torneo de El Espinar es marca propia de Castilla y León</item>
        <item>El torneo de El Espinar es marca de consideración y respeto mediático</item>
        <item>Destinatario potencial de empresas para fomentar su marca y el lanzamiento de productos</item>
        <item>Formación de los más jovenes, como deportistas y como personas. Una constante en el desarrollo de proyecto del torneo</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_values_text">
        <item>El peso histórico de un Evento, lo conforma fundamentalmente el tiempo transcurrido sin interrupción desde su nacimiento u origen,
            celebrándose en el mismo lugar. Según los expertos a partir del décimo año de vida, se puede empezar a considerar que un evento está consolidado.
            Nuestro Torneo ya triplica dicho periodo o espacio de tiempo, tiene 32 años cumplidos, 26 de los cuales con carácter profesional-oficial.\n</item>
        <item>En sus 30 años de andadura, el Torneo ha realizado numerosas acciones de carácter social dirigidas a toda la población, con los cuales ha
            compartido los premios y reconocimientos obtenidos. Todo esto unido a la cesión gratuita y voluntaria del 50% de los derechos a favor del ayuntamiento
            de El Espinar, han producido una sinergia por la que los vecinos hablan de “su torneo”, por identificación y propiedad.\n</item>
        <item>Solamente una ciudad en cada país del Mundo, puede tener previa concesión, la titulación de “Campeonatos Internacionales de España”
            (o del país de que se trate): AL TORNEO DE EL ESPINAR SE LE CONCEDIO “INTERNACIONALES DE ESPAÑA EN PISTA RAPIDA”, por la RFET (Real Federación Española de Tenis),
            con la autorización de la ITF (Federación Internacional de Tenis).\n</item>
        <item>Si importantes son todas las denominaciones, premios y reconocimientos, éste que probablemente no sea el más destacado, sí es el más incuestionable
            como compañero de viaje. Una apuesta de prestigio para empresas e Instituciones. De hecho ha sido el que, incluso en época de crisis, ha elevado el valor
            de nuestro evento como producto.\n</item>
        <item>Si importantes son todas las denominaciones, premios y reconocimientos, éste que probablemente no sea el más destacado, sí es el más incuestionable
            como compañero de viaje. Una apuesta de prestigio para empresas e Instituciones. De hecho ha sido el que, incluso en época de crisis, ha elevado el
            valor de nuestro evento como producto.\n</item>
        <item>Nuestro EVENTO, es original de Castilla y León, en dicha tierra fue creado, allí sigue afincado, y en base a ello y al apoyo recibido desde la Junta,
            es parte de la “Marca Castilla y León”. El retorno que el propio torneo genera, inyecta a su vez a Castilla y León, las excelencias de la marca, producidas
            por el desarrollo del Evento y sus resultados, calificaciones, premios y reconocimientos.\n</item>
        <item>Si observamos la historia mediática consultando las hemerotecas, El Espinar, es un autentico almacén y depósito de reconocimiento y respeto unánime,
            apoyado en la honestidad de su gestión y el buen fin de sus objetivos, así como un especial reconocimiento a su labor en beneficio del tenis de base y de
            la obra social.\n</item>
        <item>A pesar de las circunstancias de estancamiento del mercado, estamos trabajando para conseguir proyectos de patrocinio, colaboración, acción conjunta,
            etc, en una apuesta por activar los valores de la empresa y del torneo.\n</item>
        <item>A las innumerables acciones realizadas durante todos los años pasados, en relación con la formación de los jóvenes, este año se firmaron dos extraordinarios convenios de colaboración:\n\n

\t1.Con La Agencia Estatal Antidopaje (AEA), dependiente del Consejo Superior de Deportes del Gobierno de España, se desarrollaron a través de talleres con los niños de las nueve provincias de Castilla y León, charlas relacionadas con el dopaje y el deporte.\n\n
\t2.Con UNICEF, que tanto tiene que ver con las señas de identidad del torneo, se realizaron distintas acciones benéficas. Entre ellas un partido a favor del proyecto escuelas por África, con el fin de promover el valor de la solidaridad a través del deporte, más concretamente el tenis.\n\n\n\n\n\n\n\n\n</item>
    </string-array>
    <string name="history_sub_champions_title">Sub-campeones destacados</string>
    <string name="history_sub_champions_text">2013 Albano Olivetti, subcampeón y también en 2012.\n

2010 Adrian Mannarino, subcampeón y también en 2009.\n

2009 Nicolás Mahut, campeón de dobles con Edouard Roger-Vasselin. Subcampeón de dobles en 2011, con Lovro Zovko, y cuartofinalista individual. Subcampeón singles en 2004.\n

2006 Benjamin Becker, subcampeón.\n

2000 Jan Siemerink, subcampeón.\n

1997 Nicolás Escudé, subcampeón.\n

1990 ‘Pato’ Clavet, subcampeón; y también en 1988 ante su hermano ‘Pepo’.\n\n</string>
    <string name="history_more_title">Más protagonistas</string>
    <string name="history_more_text">2013 Albano Olivetti, subcampeón y también en 2012.\n

2010 Adrian Mannarino, subcampeón y también en 2009.\n

2009 Nicolás Mahut, campeón de dobles con Edouard Roger-Vasselin. Subcampeón de dobles en 2011, con Lovro Zovko, y cuartofinalista individual. Subcampeón singles en 2004.\n

2006 Benjamin Becker, subcampeón.\n

2000 Jan Siemerink, subcampeón.\n

1997 Nicolás Escudé, subcampeón.\n

1990 ‘Pato’ Clavet, subcampeón; y también en 1988 ante su hermano ‘Pepo’.\n

Más protagonistas:\n

2013 Marco Chiudinelli cae en semifinales, como quinto cabeza de serie, ante el campeón Pablo Carreño. Igual que en 2011, cuando cae en semis ante el campeón Karol Beck.\n

2011 Roberto Bautista Agut eliminado en cuartos de final ante el finlandés Henri Kontinen, Elegido mejor jugador español de la edición. También hace semifinales de dobles, junto a Iván Navarro, cediendo ante Mahut-Zovko. En 2010 también cae encuartos de final individual.\n

2011 Teymuraz Gabashvili pierde en cuartos de final con Chiudinelli\n

2011 Igor Sijsling tropieza en octavos de final con el subcampeón Burquier.\n

2010 El croata Ivan Dodig, octavo cabeza de serie, cae en primera ronda ante el francés Adrian Mannarino.\n

2009 Marcel Granollers pierde en semis de 2009 ante Mannarino y después de vencer en cuartos al búlgaro Dimitrov.\n

2009 Grigor Dimitrov ganó en última ronda de previa a Albert Ramos. Cae en cuartos de final.\n

2008 Guillermo García López cae en cuartos de 2008 ante el brasileño Alves. En primera ronda había eliminado a Grigor Dimitrov.\n

2008 Marcel Granollers hizo octavos en 2008 ante el holandés Jesse Huta Galung, quien había eliminado a Pablo Andújar en primera ronda.\n

2008 David Marrero cae en segunda ronda de previa individual.\n

2008 Jeremy Chardy derrotado en cuartos de final.\n

2007 Younes El Aynaoui eliminado en dieciseisavos por Golubev.\n

2006 Albert Montañés tropieza en cuartos con el belga Norman.\n

2006 Nicolás Lapentti apeado en semis por Becker (Benjamin).\n

2005 Fabrice Santoro eliminado en semis por Wang.\n

2005 Karol Kucera cae en octavos de 2005 ante Berrer, y cae en dieciseisavos de 2004 ante Baccanello.\n

2005 Marcel Granollers gana el dobles junto a Álex López-Morón.\n

2003 Andy Murray cede en dieciseisavos de final ante Verdasco.\n

2002 Cedric Pioline eliminado en octavos de final por Verdasco.\n

2002 Juan Mónaco cae en octavos de final ante Radic.\n

2001 Mario Ancic pierde en octavos con Ogorodov.\n

2001 Jarkko Nieminen tropieza en octavos ante Chela.\n

2000 Wayne Black apeado en semifinales por Siemerink.\n

2000 Mikhail Youzhny cae en octavos de 2000 ante el finlandés Ketola.\n

1999 Carlos Costa pierde en cuartos ante Saulnier.\n

1998 Alberto Berasategui cae eliminado en cuartos ante Radulescu, y en la misma ronda de 1992 ante Raoux.\n

1997 Arnaud Clement pierde en octavos de final con ‘Pato’ Clavet.\n

1996 Andrei Pavel cede en cuartos de final ante Rascón.\n

1996 Andrei Cherkasov eliminado en dieciseisavos de final ante el israelí Ran.\n

1995 Henri Leconte se despide en cuartos ante Viloca.\n

1995 Omar Camporese cae en dieciseisavos ante Emilio Sánchez Vicario.\n

1994 Álex Corretja derrotado en octavos por el portugués Marques.\n

1994 Anders Jarryd pierde en semis ante Gilbert.\n

1992 Magnus Gustafsson cae en dieciseisavos ante Berasategui.\n</string>
    <string name="history_committee_title">Comité de honor</string>
    <string name="history_committee_text">
        Presidente de Honor:\n

        \tDon Felipe VI\n\n
        Vice-presidente de Honor: \n
        \tExcmo. Sr. Presidente de la Junta de Castilla y León D. Juan Vicente Herrera Campo\n\n
        Miembros de Honor:\n

        Ilmo. Alcalde del M.I. Ayuntamiento de El Espinar:\n
        D. Francisco Jorge Gómez\n
        Sr. Secretario de Estado para el Deporte:\n
        D. Miguel Cardenal Carro\n
        Excma. Sra. Consejera de Cultura y Turismo de la Junta de Castilla y León:\n
        Dª. Alicia García Rodríguez\n
        Excmo. Sr. Presidente de la Diputación Provincial de Segovia: \n
        D. Francisco Váquez Requero\n
        Sr. Presidente de Honor del Torneo: \n
        D. Pedro Muñoz Asenjo\n
        Sr. Presidente del Comité Olímpico Español: \n
        D. Alejandro Blanco Bravo\n
        Sr. Presidente de la Real Federación Española de Tenis: \n
        D. José Luis Escañuela Romana\n
        Sr. Presidente de la Federación de Tenis de Castilla y León: \n
        D. Manuel Antón Rueda\n
    </string>
    <string name="history_committee_president">Vice-presidente de Honor: Excmo. Sr. Presidente de la Junta de Castilla y León D. Juan Vicente Herrera Campo\n\n\n\n\n\n\n</string>
    <string name="history_players_title">Jugadores ilustres en el torneo</string>
    <string name="history_players_text">
        A lo largo de todas las ediciones de nuestro torneo, más de 70 jugadores ilustres en la historia del tenis han pasado por él.\n\n

        Desde icónicos jugadores del panorama reciente español como Nadal,Verdasco, F.López, Granollers, Gimeno Traver Costa, Robredo y Montañes hasta miticos jugadores de nuestro
        país como los hermanos Clavet o Sánchez Vicario, Berasategui, Corretja o Bruguera.\n\n
        También hemos contado con la presencia de grandes figuras del tenis mundial como Federer, Murray, Del Potro, Stepanek, Dimitrov, Lapenti
        o Ancic.\n\n
        El paso de estos y el resto de grandísimos jugadores que nuestro torneo ha albergado a lo largo de su historia no hace más que confirmar
        al torneo como uno de los challenger referentes a nivel mundial y con un nivel que año a año se demuestra en nuestras pistas ofreciendo
        tenis a uno de los más altos niveles del país.\n\n
    </string>
    <!--Apartado de Entradas-->
    <string name="tickets_name">Entradas</string>
    <string name="tickets_word">Durante todo el torneo las entradas se podrán adquirir en las taquillas situadas a tal efecto en el Complejo Municipal Open Castilla y León a partir del día de inicio.</string>
    <string-array name="tickets_info">
        <item>Sábado 23 de Julio (Fase Previa)</item>
        <item>Domingo 24 de Julio (Fase Previa)</item>
        <item>Lunes 25 de Julio</item>
        <item>Martes 26 de Julio</item>
        <item>Miércoles 27 de Julio</item>
        <item>Jueves 28 de Julio</item>
        <item>Viernes 29 de Julio</item>
        <item>Sábado 30 de Julio</item>
        <item>Domingo 31 de Julio</item>
        <item>Menores de 12 años (todos los días)</item>
        <item>Abonos</item>
        <item>Palcos(6 entradas VIP + comida)</item>
    </string-array>
    <string-array name="tickets_price">
        <item>Gratuita</item>
        <item>Gratuita</item>
        <item>5€</item>
        <item>7€</item>
        <item>9€</item>
        <item>11€</item>
        <item>12€</item>
        <item>14€</item>
        <item>15€</item>
        <item>Gratuita</item>
        <item>55€</item>
        <item>1740€</item>
    </string-array>
    <string name="tickets_email">Toca aquí para enviarnos un e-mail</string>
    <string name="tickets_address">entradas@teniselespinar.com</string>
    <string name="tickets_extra">Reserva de entradas</string>
    <!--Apartado de Actividades-->
    <string name="activity_name">Actividades</string>
    <!--Títulos del NavigationDrawer-->
    <string name="nav_title">Menú</string>
    <string name="atp_item">ATP Challenger</string>
    <string name="fem_item">Torneo ITF Femenino</string>
    <string name="tournament_item">El Torneo</string>
    <string name="tickets_item">Entradas</string>
    <string name="news_item">Noticias</string>
    <string name="press_item">Prensa</string>
    <string name="activities_item">Actividades</string>
    <string name="history_item">Historia</string>
    <string name="title_activity_base">BaseActivity</string>
    <string name="title_activity_navigation_drawer">NavigationDrawerActivity</string>
    <string name="title_activity_atpchallenger_actitivity">ATPChallengerActitivity</string>
    <string name="title_activity_fem_itf">FemITFActivity</string>
    <string name="title_activity_tournament">TournamentActivity</string>
    <string name="title_activity_history">HistoryActivity</string>
    <string name="title_activity_tickets">TicketsActivity</string>
    <string name="title_activity_activities">ActivitiesActivity</string>
    <string name="title_activity_about_us">Acerca de...</string>

    <!--Acerca de-->
    <string name="about_us_text">Proyecto realizado por:\n\n
    - Iván González Rincón.\n
    - Antonio Román López.\n\n
    Estudiantes de la escuela de ingeniería informática de Valladolid. </string>

</resources>
